\section{Komplexe Lie Algebren und Gruppen}
\begin{tabular}{ll}
  $\operatorname{U}(n, \mathbb{C}) := \{U \in \C^{n \times n} |
    U^{\dagger} U=I_{n}\}$ & $dim_{\R}(U(n)) = 2n^2$\\
  $\operatorname{SU}(n, \mathbb{C}) := \{U \in \C^{n \times n} |
    U^{\dagger} U=I_{n} \land \operatorname{det}(U)=1\}$ & $dim_{\R}(SU(n)) = n^2-1$ \\
  $\operatorname{SL}(n, \mathbb{C}) := \{A \in \C^{n \times n} |
    \operatorname{det}(A)=1\}$(zsmhg.) & $dim_{\C} = n^2-1$ \\
\end{tabular}{ll} 

Insb. $\operatorname{SU}(2, \mathbb{C}) := \left\{\left( \begin{array}{cc}{\alpha} & {-\overline{\beta}} \\ {\beta} & {\overline{\alpha}}\end{array}\right) : \alpha, \beta \in \mathbb{C},|\alpha|^{2}+|\beta|^{2}=1\right\}$

Sowohl $U(n)$, wie auch $SU(n)$ sind kompakt und zusammenhängend, letzteres sogar einfach-zshgd.. $SL(n , \C)$ ist einfach zshgd., aber nicht kompakt.

\subsection{Darstellung von $SU(2)$ und $SL(2,\C)$ auf $U_n$}
Sei $U_n=\C[z_1,z_2]_{=n}$ der Raum der homogenen Polynome $n$-ten Grades in zwei Variablen mit komplexen Koeffizienten. Sei $G\in\{SU(2),SL(2,\C)\}$. Die irreduzible Darstellung $\rho_n\colon G \rightarrow GL(U_n)$ ist definiert durch
\begin{equation*}
    (\rho_n(A)(p))(z)=p(A^{-1}z),
\end{equation*}
wo $p\in U_n$ und $A\in G$. Die Ableitung dieser Darstellung $\nu_n = D_\mathbb{1}\rho_n \colon T_\mathbb{1}G \rightarrow \mathfrak{gl}(U_n)$ ist gegeben durch
\begin{equation*}
    (\nu_n(X)(p))(z) = -[\partial_{z_1}p,\partial_{z_2}p]Xz,
\end{equation*}
wobei $X\in T_\mathbb{1}G$, $p\in U_n$ und $z=(z_1,z_2)$. Diese Darstellung ist gerade isomorph zu der irreduziblen Darstellung auf $V_n$ von $\sL2\ $ für $G=SL(2,\C)$ bzw. von $\sU(2)$ für $G=SU(2)$.
\begin{remark}
Die Eigenwerte von $\rho_n(A)$ mit $A=\operatorname{diag}(e^{i\theta},e^{-i\theta})\in G$ sind sehr eingeschränkt, dies kann für die Zerlegung einer Darstellung von $G$ in irreduzible Unterdarstellungen verwendet werden. Betrachte hierfür die Standardbasis von $U_n$.
\end{remark}
\subsection{$\sL(n+1)= \left\{x \in \C^{n+1 \times n+1} |
\operatorname{tr} x=0\right\}$}
\subsubsection{%
$\sL(2, \C) :=\left\{x \in \C_{2 \times 2}|
\operatorname{tr} x=0\right\}$}
Die dreidimensionale, komplexe, einfache Lie Algebra $\sL2\ $ ist gegeben durch die Basiselemente
$$
h=\left( \begin{array}{cc}{1} & {0} \\ {0} & {-1}\end{array}\right) \quad
  e=\left( \begin{array}{cc}{0} & {1} \\ {0} & {0}\end{array}\right) \quad
    f=\left( \begin{array}{cc}{0} & {0} \\ {1} & {0}\end{array}\right)
\quad
\begin{array}{cc}{[h, e] = } & {2 e} \\ {[h, f] = } & {-2f}\end{array}
 [e, f]=h
$$
Sei $n \in \mathbb{N}_0$ und $\{e_0, \ldots,e_n\}$ eine Basis von $V_n$. 
$\rho=\rho_n : \mathfrak{sl}(2,\mathbb{C}) \longrightarrow
  \mathfrak{gl}(V_n)$ ist die eindeutige n+1 dimensionale irreduzible Darstellung von $\mathfrak{sl}(2,\mathbb{C})$, wie aus folgenden
Relationen zu entnehmen ist.
$$
\rho(h) e_{j} =(n-2 j) e_{j} \quad \rho(e) e_{j} =j(n-j+1) e_{j-1} \quad
\rho(f) e_{j} =e_{j+1} \quad \rho(e) e_{0} =0 \quad   e_{n+1} :=0
$$
\begin{equation*}
    \begin{aligned} [ \rho (h), \rho (f)] e_{j} &=(n-2(j+1)-(n-2 j)) e_{j+1} = -2 \rho (f) e_{j} \\
      [\rho (h), \rho (f)] e_{n} &=0-0=0 \\
      [\rho (h), \rho (e)] e_{j} &=j(n-j+1)(n-2(j-1)-(n-2 j)) e_{j-1}=2 \rho (e) e_{j} \\
      [\rho (e), \rho (f)] e_{j} &=(j+1)(n-j) e_{j}-j(n-j+1) e_{j}=(n-2 j) e_{j}= \rho (h) e_{j} \\
      [\rho (e), \rho (f)] e_{n} &=0-n(n-n+1) e_{n}=(n-2 n) e_{n}=\rho (h) e_{j}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
ist irreduzibel und bis auf Isomorphie die einzige $(n+1)$-dimensionale irred. Darstellung von $\sL2\ $ (siehe Theorie).
Desertieren ist auch \(J_{+}, J_{-}, H\) eine Basis.

\subsection{$\sU(p, q)=\left\{x \in \C^{p+q \times p+q}|
x^{\dagger} I_{p, q}+I_{p, q} x=0, t r x=0\right\}$}

$
  \mathfrak{s u}(2) = \left \{
    \left (
      \begin{array}{cc}
        {\ii a} & {-\overline{z}} \\
        {z}   & {-\ii a}
      \end{array}
    \right ) : a \in \mathbb{R}, z \in \mathbb{C}
  \right \}
$, mit der Basis $\{J_1,J_2,J_3\}$
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        J_1 &= \frac{i}{2}\sigma_{1} = \frac{i}{2}(e+f) = \frac{1}{2}\left( \begin{array}{cc}{0} & {i} \\ {i} & {0}\end{array}\right) \\
        J_2 &= \frac{i}{2}\sigma_{2} = \frac{1}{2}(e-f) = \frac{1}{2}\left( \begin{array}{cc}{0} & {1} \\ {-1} & {0}\end{array}\right) \\
        J_3 &= \frac{i}{2}\sigma_{3} = \frac{i}{2}h = \frac{1}{2}\left( \begin{array}{cc}{i} & {0} \\ {0} & {-i}\end{array}\right)
    \end{aligned}
\end{equation*}
$$
  J_{ \pm}:=\pm J_{2}- \ii J_{1} \quad  H := -\ii J_{3} \quad \left[J_{j}, J_{k}\right]=-\epsilon_{j k l} J_{l} \quad
  \left[H, J_{ \pm}\right]=\pm J_{ \pm} \quad\left[J_{+}, J_{1}\right]=2 H
$$
wobei $\{ J_{\pm}, H\}$ eine weitere Basis für $\mathfrak{sl}(2,\mathbb{C})$ bilden. 
\section{Pauli-Matrizen}
Die Paulimatrizen mit der Identität spannen den vier-dimensionalen reellen Vektorraum der $(2\times2)$-hermiteschen Matrizen auf. Die Matrizen sind durch 
\begin{equation*}
    \sigma_0=\mathbb{1}_{2\times2},\quad 
    \sigma_1=\begin{bmatrix}0 & 1\\ 1 & 0 \end{bmatrix}, \quad
    \sigma_2=\begin{bmatrix}0 & -i\\ i & 0 \end{bmatrix}, \quad
    \sigma_3=\begin{bmatrix}1 & 0\\ 0 & -1 \end{bmatrix}, \quad
\end{equation*}
gegeben und erfüllen (Summenkonvention über $\{1,2,3\}$)
\begin{equation*}
    [\sigma_j,\sigma_k]=2i\epsilon_{jkl}\sigma_l, \quad \{\sigma_j,\sigma_k\}=2\delta_{jk}\sigma_0, \quad \sigma_j\sigma_k = \delta_{jk}\sigma_0 + i\epsilon_{jkl}\sigma_l,
\end{equation*}
wobei $[,]$ wie üblich der Kommutator und $\{,\}$ der Antikommutator ist.
\begin{tabular}{cc}
\begin{tabular}{l}
\textbf{Pauli Matrix Produkttafel} \\
Zeile mal Spalte \\
bspw. $\sigma_{2} \cdot \sigma_{1} = -i \sigma_{3}$
\end{tabular}
&
$
\begin{array}{|c||c|c|c|c|}
	\hline
	\cdot & {\sigma_{0}} & {\sigma_{1}} & {\sigma_{2}} & {\sigma_{3}} \\
	\hline 
	\hline 
	\sigma_{0} & {\sigma_{0}} & {\sigma_{1}} & {\sigma_{2}} & {\sigma_{3}} \\
	\hline 
	\sigma_{1} & {\sigma_{1}} & {\sigma_{0}} & {\mathrm{i} \sigma_{3}} & {-\mathrm{i} \sigma_{2}} \\
	\hline 
	\sigma_{2} & {\sigma_{2}} & {-\mathrm{i} \sigma_{3}} & {\sigma_{0}} & {\mathrm{i} \sigma_{1}} \\
	\hline 
	\sigma_{3} & {\sigma_{3}} & {\mathrm{i} \sigma_{2}} & {-\mathrm{i} \sigma_{1}} & {\sigma_{0}} \\
	\hline
\end{array}
$
\end{tabular}
Die Eigenwerte von $\sigma_i$ sind $\pm 1$ mit:
\begin{tabular}{ccc}
$\sigma_1$: & $v_1 = \frac{1}{\sqrt{2}} (1,1)$ & $v_{-1} = \frac{1}{\sqrt{2}} (1,-1)$ \\
$\sigma_2$: & $v_1 = \frac{1}{\sqrt{2}}(1,i)$ & $v_{-1} = \frac{1}{\sqrt{2}} (1,-i)$ \\
$\sigma_2$: & $v_1 = \frac{1}{\sqrt{2}}(1,0)$ & $v_{-1} = \frac{1}{\sqrt{2}}(0,1)$
\end{tabular}
\subsection{$\mathfrak{gl}(V)$}